%!TEX TS-program = lualatex
\documentclass[./templates/main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{gramma}
\begin{word}{chercher}{\myftipa{}}{5}\label{wo:chercher}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item = to look for v. 1
    \item je cherche nous cherchons
    \item tu cherches vous cherchez
    \item il cherche ils cherchent
    \item elle cherche elles cherchent
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{habiter}{\myftipa{abite}}{5}\label{wo:habiter}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item = to live v. 1
    \item j'habite nous habitons
    \item tu habites vous habitez
    \item il habite ils habitent
    \item elle habite elles habitent
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{parler}{\myftipa{parle}}{5}\label{wo:parler}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item =to speak v. 1
    \item je parle nous parlons
    \item tu parles vous parlez
    \item il parle ils parlent
    \item elle parle elles parlent
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{aimer}{\myftipa{eme}}{5}\label{wo:aimer}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item =to love v.1
    \item j'aime nous aimons
    \item tu aimes vous aimez
    \item il aime ils aiment
    \item elle aime elles aiment
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{prendre}{\myftipa{prqdr}}{5}\label{wo:prendre}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item = to take v.
    \item je prends nous prenons
    \item tu prends vous prenez
    \item il/elle prend ils/elles prennent
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{aller}{\myftipa{ale}}{5}\label{wo:aller}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item = to go v.
    \item je vais nous allons
    \item tu vas vous allez
    \item il/elle va ils/elles vont
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{avoir}{\myftipa{avwar}}{5}\label{wo:avoir}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item =to have v.
    \item j'ai nous avons
    \item tu as vous avez
    \item il/elle a ils/elles ont
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{partir}{\myftipa{partir}}{5}\label{wo:partir}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item =to leave/go v.
    \item je pars nous partons
    \item tu pars vous partez
    \item il/elle part ils/elles partent
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{être}{\myftipa{etr}}{5}\label{wo:être}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item = to be v.
    \item je suis nous sommes
    \item tu es vous êtes
    \item il/elle est ils/elles sont
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{word}{porter}{\myftipa{porte}}{4}\label{wo:porter}
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item = to wear v.
    \item je porte nous portons
    \item tu portes vous portez
    \item il/elle porte ils/elles portent
  \end{enumerate}
\end{word}
\begin{grammar}
  quelle heure est-il?
  Il est une heure(f) trente.
  Il est deux heures.
\end{grammar}
\begin{grammar}
  \begin{tblr}{|c|c|c|c|}
    \hline
             & \SetCell[c=2]{c} singulier &                     & pluriel             \\
    \hline
    masculin & le                         & \SetCell[r=2]{c} l' & \SetCell[r=2]{c}les \\
    \hline
    féminin  & la                         &                     &                     \\
    \hline
  \end{tblr}
\end{grammar}
\begin{grammar}
  --Où est le chat?
  -- Le chat est \rule{5em}{0.3mm} le lit.

  \begin{tblr}{|c|c|}
    dans        & in              \\
    sur         & on              \\
    sous        & under           \\
    devant      & in front of     \\
    derrière    & behind          \\
    entre       & between         \\
    à côté de   & next            \\
    à droite de & on the right of \\
    à gauche de & on the left of  \\

  \end{tblr}

  de le = du
  de les =des
\end{grammar}
\begin{grammar}
  \begin{tblr}{|c|c|}
    \hline
    \SetCell[r=7]{c}    en & voiture \\
                           & bateau  \\
                           & avion   \\
                           & train   \\
                           & méto    \\
                           & bus     \\
                           & taxi    \\
                           & école   \\
    \hline
    \SetCell[r=4]{c}à      & vélo    \\
                           & scooter \\
                           & moto    \\
                           & pied    \\
                           &
    \hline
  \end{tblr}
\end{grammar}
\begin{luacode*}
  local noun=require("nwords")
  noun()
  local adj=require("awords")
  adj()
\end{luacode*}
\begin{grammar}
  negation \\
  v. : ne v. pas \\
  (aeiouh)v. : n' v. pas
\end{grammar}

\section{practise}
--Qu'est-ce que c'est?
--C'est le chapeuo.
\begin{practice}
  Conjuguez le verbe au présent:
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item Nous \underline{habitons} à Paris.(habiter)
    \item Elles \underline{cherchent} un stylo.(chercher)
    \item \underline{J'habite} à Tokyo.(Je habiter)
    \item Nous \underline{cherchons} un chien.(chercher)
    \item Vous \underline{habitez} en France.(habiter)
    \item Je \underline{cherche} un livre.(chercher)
    \item Tu \underline{habites} à Chendu.(habiter)
    \item Elle \underline{cherche} une feuille.(chercher)
  \end{enumerate}
\end{practice}
\begin{practice}
  Conjuguez le verbe partir au présent:
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item Mardi, je \underline{pars} travail à 9h15.
    \item Le train \underline{part} à 7h28.
    \item Les enfants \underline{partent} à l’école à 8h45.
    \item Vous \underline{partez} à 13h?
    \item Non, nous \underline{partons} à 13h10?
    \item À quelle heure \underline{pars} tu? À 17h35.
    \item Sophie et Anne \underline{partent} après la fête, à 23h30.
    \item La professeure \underline{part}de l’école à 15h40.
    \item Une fois par semaine, tu \underline{pars} au supermarché.
    \item Vendredi, nous \underline{partons} en vacances.
  \end{enumerate}
\end{practice}
\begin{practice} avoir les yeux/cheveux(m.p.) couleur
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item Il est grand et mince. Il a les yeux noirs et les cheveux blonds.
    \item Elle est petite et grosse. Elle a les yeux bleus et cheveux bruns.
  \end{enumerate}
\end{practice}
\begin{practice}Conjuguez le verbe porter au présent
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item Elle \rule{5em}{0.3mm} une robe violette.
    \item Il  \rule{5em}{0.3mm} un manteau noir.
    \item Tu  \rule{5em}{0.3mm} un pull jaune.
    \item Nous  \rule{5em}{0.3mm} une chemise blanche.
    \item Elles  \rule{5em}{0.3mm} une jupe noire.
    \item Vous  \rule{5em}{0.3mm} une veste verte.
    \item Je  \rule{5em}{0.3mm} un jean bleu.
    \item Ils  \rule{5em}{0.3mm} un polo rouge.
  \end{enumerate}
\end{practice}
\begin{practice}Je/aller/le taxi - Je vais en taxi.
  \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item Nous/aller/le bus - Nous allons en bus.
    \item Vous/aller/le train - Vous allez en train.
    \item Elle/aller/le vélo - Elle va à vélo.
    \item Ils/aller/la voiture - Ils vont en voiture.
    \item Je/aller/le métro - Je vais à métro.
    \item Paul/aller/la moto - Paul va à moto.
    \item Tu/aller/le scooter - Tu vas à scooter.
    \item Léa et Sophie/aller/l’avion - Lèa et Sophie vont en l'avion.
  \end{enumerate}
\end{practice}
\begin{french}
  a bb ccc hello slut flower sun \textcolor{pink}{sofa} love wyy 
  \mytextcolor{pink}{étudiant} \textcolor{blue}{étudiante}. 
\end{french}

\end{document}
