%!TEX TS-program = lualatex
\documentclass[./templates/main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\begin{french}

	\section{verb}
	\begin{word}{continuer}{\myftipa{k0tinYe}}{5}\label{wo:continuer}
		v.
		\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
			\item continue:Les travaux continuent malgré les intempéries. \\
			      The works are continuing despite the bad weather.
		\end{enumerate}
	\end{word}
	\begin{word}{rester}{\myftipa{rEste}}{5}\label{wo:rester}
		v.
		\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
			\item stay, remain: Je suis restée eebout pendant toute la cérémonie. \\
			      I remained standing throughtout the ceremony.
		\end{enumerate}
	\end{word}
	\begin{word}{turner}{\myftipa{turne}}{5}\label{wo:turner}
		\textcolor{purple}{v.} \begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
			\item to turn
			      \begin{itemize}
				      \item turner à \mytextcolor{CarnationPink}{droite}. (right)
				      \item turner à \mytextcolor{CarnationPink}{gauche}. (left)
				      \item après \mytextcolor{CornflowerBlue}{la} Cathèdrale.
			      \end{itemize}

		\end{enumerate}
	\end{word}
	\section{Other Words}
	\begin{word}{tout droit}{\myftipa{tudrwa}}{5}\label{wo:tout droit}
		\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
			\item straight ahead/on
			      \begin{itemize}
				      \item Continuez tout droit après le feu. \\
				            Go straight on after the traffic lights.
			      \end{itemize}
		\end{enumerate}
	\end{word}
	\begin{word}{pour}{\myftipa{}}{3}\label{wo:pour}
		\textcolor{purple}{prep.}
		\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
			\item \mytextcolor{CornflowerBlue}{for}
			\item \mytextcolor{CornflowerBlue}{pour} + v in order
			      \begin{itemize}
				      \item Pardon. \mytextcolor{CornflowerBlue}{pour} allez à \mytextcolor{CornflowerBlue}{la} Cathèdrale?
			      \end{itemize}
		\end{enumerate}
	\end{word}
	\section{sentence}
	\begin{sentence}
		-- Où est le office du tourisme? \\
		-- Continuez tout droit et le office tourisme est là-bas. En face de la Cathédrale.
	\end{sentence}
	\begin{sentence}
		-- Où est la Cathédrale?
	\end{sentence}
	\begin{sentence}
		J'ai une \mytextcolor{CarnationPink}{chambre} \mytextcolor{CornflowerBlue}{pour} \mytextcolor{CornflowerBlue}{deux} \mytextcolor{CarnationPink}{personnes} \mytextcolor{CornflowerBlue}{pour}
		\mytextcolor{CornflowerBlue}{deux} \mytextcolor{CarnationPink}{nuits}.
	\end{sentence}
	\begin{sentence}
		-- Pardon. \mytextcolor{CornflowerBlue}{pour} allez à \mytextcolor{CornflowerBlue}{la} Cathèdrale/\mytextcolor{CarnationPink}{gare}(station)?
	\end{sentence}
	\begin{sentence}
		Le \mytextcolor{SeaGreen}{office} du \mytextcolor{CornflowerBlue}{tourisme} est en \mytextcolor{CarnationPink}{face} de \mytextcolor{CornflowerBlue}{la}
		Cathèdrale là-\mytextcolor{CornflowerBlue}{bas}.
	\end{sentence}
\end{french}
\end{document}
