%!TEX TS-program = lualatex
\documentclass[../templates/main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\date{le jeu.08 aôut 2024}
\begin{grammar}{on}
	\begin{enumerate}
		\item 泛指一般的人 = one\\
		      On ne doit pas fumer ici.
		\item = we\\
		      \emsent[se:Ovac]{On va au cinèma ce soir.}
		\item = someone\\
		      \emsent[se:Omdq]{      On m'a dit que tu es malade.}
		\item ....
	\end{enumerate}
\end{grammar}
\begin{sentence}\label{se:Omdq}
	\begin{enumerate}
		\item m'a = me a, me:=je 宾格
		\item a:= avoir v.p3s
		\item dit := dire 过去分词
		\item que := that
		\item malade(amf) := sick
	\end{enumerate}
\end{sentence}
\begin{grammar}{au}
	au:= à le
	\begin{enumerate}
		\item =to/at the some places.\\
		      Il va au marchè.
		\item = at specific time spot\\
		\item 年份或季节\\
		      \begin{french}
			      Au \mytextcolor{CornflowerBlue}{printemps}, les \mytextcolor{CarnationPink}{fleurs} commencent à fleurir.\\
			      Il \mytextcolor{CornflowerBlue}{est} nè au \mytextcolor{CornflowerBlue}{début} du XXe \mytextcolor{CornflowerBlue}{siècle}.
		      \end{french}
		\item 节日或特定的事件\\
		      Au Nouvel An, on fait souvent des résolution.
		\item 处于某种状态或者条件\\
		      L'eau au point d'ébulition.
		\item 固定搭配\\
		      Au revoir.
		\item =of\\
		      \begin{french}
			      C'\mytextcolor{CornflowerBlue}{est} le \mytextcolor{SeaGreen}{livre} au \mytextcolor{CornflowerBlue}{professeur}.
		      \end{french}
	\end{enumerate}
\end{grammar}
\begin{sentence}\label{se:Ovac}
	\begin{enumerate}
		\item \begin{french}
			      \mytextcolor{CornflowerBlue}{cinéma}
		      \end{french}
		\item ce = this\\
		      \begin{tblr}{c|c|c} %!column = 3
			      ce    & n.m.s. 辅音前      & Ce livre               \\
			      cet   & n.m.s. 元音或哑音h 前 & cet arbre cet hôtel    \\
			      cette & n.f.s.          & cette maison           \\
			      ces   & pl.             & ces livres ces maisons \\
		      \end{tblr}
	\end{enumerate}
\end{sentence}
\begin{sentence}\label{se:Ovcl}
	\emsent[se:Ovcl]{\begin{french}
			On va corriger les \mytextcolor{CornflowerBlue}{exercices}.
		\end{french} }
	\begin{enumerate}
		\item va : va := aller v.p3s  +  vin 表将来 <> going to do 构成近未来时态
		\item corriger : correct
	\end{enumerate}
\end{sentence}
\begin{sentence}\label{se:Qvva}
	\emsent[se:Qvva]{ Qui veut venir au tableau?}
	\begin{enumerate}
		\item veut: vouloir v.p3s = want
		\item venir = come
	\end{enumerate}
\end{sentence}
\begin{sentence}\label{se:Mjvb}
	\emsent[se:Mjvb]{ Moi, je veux bien.}
	\begin{grammar}{moi}
		\begin{enumerate}
			\item 强调主语或者单独使用\\
			      Moi,je veux bien.
			\item 做宾语，加 à ou pour \\
			\item 比较结构中？？？有哪些比较结构？
			\item 介词\\
			      viens avec moi.
			      C'est pour moi.
			\item 特定的语法结构\\
			      C'est moi qui décide.
			      C'est pour moi que tu as fait ça?
		\end{enumerate}
	\end{grammar}
	bien : very much.
\end{sentence}
\begin{grammar}{me et moi}
	\begin{enumerate}
		\item 在句子中通常与动词直接相连只能用\\
		      Il me voit.
		\item 反身代词\\
		      Je me lave.
		\item 特定句子结构\\
		      Me semble-t-il que vous êtes fatigué.
	\end{enumerate}
\end{grammar}
\begin{sentence}\label{se:Tbbb}
	\emsent[se:Tbbb]{ Très bien.}
	\begin{grammar}{très}
		= very 修饰形容词或者副词
	\end{grammar}
\end{sentence}
\begin{sentence}\label{se:Vmdv}
	\emsent[se:Vmdv]{ Vous me donnez votre cahier ?}
	\begin{enumerate}
		\item votre + n.s.(pl.) your \\
		      C'est votre voiture.
		\item vos + n.pl.\\
		      Comment vont vos enfants?
	\end{enumerate}
\end{sentence}
\begin{sentence}\label{se:àuaé}
	\emsent[se:àuaé]{  À une autre étudiante.}
	\begin{grammar}{à}
		\begin{enumerate}
			\item 地点\\
			      Elle habite à Lyon.\\
			      Le livre est à la bibliothèque.
			\item 时间点(时刻 早中晚 年份)\\
			      Le film commence à 20 heures.\\
			      Nous nous sommes rencontrés à midi.\\
			      Il est né à l'année 2000.
			\item 某物所属于某人(常用于口语)\\
			      C'est à moi.
			\item 表示动作目的或者指向的人\\
			      Je travaille à améliorer mes compétences.\\
			      J'écris à ma mère.
			\item 某种工具(不加冠词交通工具)\\
			      Voyager à vélo/pied/moto.\\
			\item 使用某种身体部位\\
			      Écrire à la main.
			\item 表示价格\\
			      Des pommes à 3 euros le kilo.
			\item 表示速度或者其他度量\\
			      Rouler à 100 kilomètres par heure.
			\item 固定搭配\\
			      À bientôt.\\
			      À la prochaine.\\
			      À l'heure.\\
			      à table.
		\end{enumerate}
		\begin{grammar}{à et de}
			\begin{enumerate}
				\item de 书面表达或者正式表达所属关系，或者
				      来源、属性、组成等。
			\end{enumerate}
		\end{grammar}
		\begin{grammar}{autre}
			\begin{enumerate}
				\item autre+n.s. =another\\
				      \begin{french}
					      un autre \mytextcolor{CornflowerBlue}{jour}.\\
					      As-tu \mytextcolor{CarnationPink}{une} \mytextcolor{CornflowerBlue}{autre} \mytextcolor{CornflowerBlue}{idée}
				      \end{french}
				\item autres + n.pl. \\

			\end{enumerate}

		\end{grammar}


	\end{grammar}

\end{sentence}


\end{document}
